% @Source barbazo
% @Points 6
Une entreprise fabrique des pièces pour l'automobile.
$60\,\%$ des pièces sont fabriquées par une machine $A$
et toutes les autres par une machine $B$.
Parmi les pièces produites par la machine $A$, $2\,\%$ sont défectueuses.
Parmi les pièces produites par la machine $B$, $3\,\%$ sont défectueuses.
\medskip

On prélève une pièce au hasard dans la production de cette entreprise.

On considère les événements suivants :
\begin{itemize}
  \item $A$ : \og{}\textit{La pièce est produite par la machine $A$}\fg{} ;
  \item $D$ : \og{}\textit{La pièce est défectueuse}\fg{}.
\end{itemize}

\begin{enumerate}
  \item Construire un arbre pondéré de probabilités traduisant les données de l'exercice.
  \item Déterminer la probabilité que la pièce soit défectueuse et ait été produite par la machine $A$.
  \item Déterminer $P(\overline{A}\cap D)$ et interpréter le résultat.
  \item Calculer la probabilité que la pièce soit défectueuse.
\end{enumerate}